<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>SH.SF Blog</title>
  <subtitle>万古长空，一朝风月</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="/"/>
  <updated>2017-05-27T09:05:54.000Z</updated>
  <id>/</id>
  
  <author>
    <name>SH.SF</name>
    <email>297106826@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>testImage</title>
    <link href="/2017/05/27/testImage/"/>
    <id>/2017/05/27/testImage/</id>
    <published>2017-05-27T08:40:01.000Z</published>
    <updated>2017-05-27T09:05:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="image-bubble">
                <div class="img-lightbox">
                    <div class="overlay"></div>
                    <img src="/27/testImage/bigdata.png" alt="logo" title="">
                </div>
                <div class="image-caption">logo</div>
            </figure>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;figure class=&quot;image-bubble&quot;&gt;
                &lt;div class=&quot;img-lightbox&quot;&gt;
                    &lt;div class=&quot;overlay&quot;&gt;&lt;/div&gt;
                   
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清欢 - 林清玄</title>
    <link href="/2017/05/14/%E6%B8%85%E6%AC%A2/"/>
    <id>/2017/05/14/清欢/</id>
    <published>2017-05-14T16:26:55.000Z</published>
    <updated>2017-05-27T03:38:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>少年时代读到苏轼的一阕词，非常喜欢，到现在还能背诵：</p>
<blockquote>
<p>细雨斜风作晓寒，淡烟疏柳媚晴滩，入淮清洛渐漫漫。<br> 雪沫乳花浮午盏，蓼茸蒿笋试春盘，人间有味是清欢。</p>
</blockquote>
<a id="more"></a>
<p>这阕词，苏轼在旁边写着“元丰七年十二月二十四日，从泗州刘倩叔游南山”，原来是苏轼和朋友到郊外去玩，在南山里喝了浮着雪沫乳花的淡茶，配着春日山野里的蓼菜、茼蒿、新笋，以及野草的嫩芽等等，然后自己赞叹着：“人间有味是清欢！”</p>
<p>当时所以能深记这阕词，最主要的是爱极了后面这一句，因为试吃野菜的这种平凡的清欢，才使人间更有滋味。<strong>“清欢”是什么呢？清欢几乎是难以翻译的，可以说是“清淡的欢愉”，这种清淡的欢愉不是来自别处，正是来自对平静疏淡简朴生活的一种热爱。当一个人可以品味出野菜的清香胜过了山珍海味，或者一个人在路边的石头里看出了比钻石更引人的滋味，或者一个人听林间鸟鸣的声音感受到比提笼遛鸟更感动，或者体会了静静品一壶乌龙茶比起在喧闹的晚宴中更能清洗心灵……这些就是“清欢”。</strong></p>
<p>清欢之所以好，是因为它对生活的无求，是它不讲求物质的条件，只讲究心灵的品味。“清欢”的境界很高，它不同于李白的<code>人生在世不称意，明朝散发弄扁舟</code>那样的自我放逐；或者<code>人生得意须尽欢，莫使金樽空对月</code>那种尽情的欢乐。它也不同于杜甫的<code>人生有情泪沾臆，江水江花岂终极</code>这样悲痛的心事，或者<code>人生不相见，动如参与商；今夕复何夕，共此灯烛光</code>那种无奈的感叹。</p>
<p>活在这个世界上，有千百种人生，文天祥的是<code>人生自古谁无死，留取丹心照汗青</code>，我们很容易体会到他的壮怀激烈。欧阳修的是<code>人生自是有情痴，此恨不关风与月</code>，我们很能体会到他的绵绵情恨。纳兰性德的是<code>人到情多情转薄，而今真个不多情</code>，我们也不难会意到他无奈的哀伤。甚至于像王国维的<code>人生只似风前絮，欢也零星，悲也零星，都作连江点点萍！</code>那种对人生无常所发出的刻骨的感触，也依然能够知悉。</p>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>可是“清欢”就难了！</p>
<p>尤其是生活在现代的人，差不多是没有清欢的。</p>
<p>什么样是清欢呢？我们想在路边好好的散个步，可是人声车声不断的呼吼而过，一天里，几乎没有纯然安静的一刻。</p>
<p>我们到馆子里，想要吃一些清淡的小菜，几乎是<strong>杳不可得</strong>，过多的油、过多的酱、过多的盐和味精已经成为中国菜最大的特色，有时害怕了那样的油腻，特别嘱咐厨子白煮一个菜，菜端出来时让人吓一跳，因为菜上挤的色拉比菜还多。</p>
<p>有时没有什么事，心情上只适合和朋友去<strong>啜一盅茶</strong>、饮一杯咖啡，可惜的是，心情也有了，朋友也有了，就是找不到地方，有茶有咖啡的地方总是嘈杂的。</p>
<p>俗世里没有清欢了，那么到山里去吧！到海边去吧！但是，<strong>山边和海湄</strong>也不纯净了，凡是人的足迹可以到的地方，就有了垃圾，就有了臭秽，就有了吵闹！</p>
<p>有几个地方我以前常去的，像阳明山的白云山庄，叫一壶兰花茶，俯望着台北盆地里堆叠着的高楼与人欲，自己饮着茶，可以品到茶中有清欢。像在北投和阳明山间的山路边有一个小湖，湖畔有小贩卖工夫茶，小小的茶几、藤制的躺椅，独自开车去，走过石板的小路，叫一壶茶，在躺椅上静静的靠着，有时湖中的荷花开了，<strong>真是惊艳一山的沉默</strong>。有一次和朋友去，在躺椅上静静喝茶，一下午竟说不到几句话，那时我想，这大概是“人间有味是清欢”了。</p>
<p>现在这两个地方也不能去了，去了只有伤心。湖里的不是荷花了，是飘荡着的汽水罐子，池畔也无法静静躺着，因为人比草多，石板也被踏损了。到假日的时候，走路都很难不和别人推挤，更别说坐下来喝口茶，如果运气更坏，会遇到呼啸而过的飞车党，还有带伴唱机来跳舞的青年，那时所有的感官全部电路走火，不要说清欢，连欢也不剩了。</p>
<p>要找清欢，一日比一日更困难了。</p>
<p>当学生的时候，有一位朋友住在中和圆通寺的山下，我常常坐着颠踬的公交车去找她，两个人沿着上山的石阶，漫无速度的，走走、坐坐、停停、看看，那时圆通寺山道石阶的两旁，杂乱的长着朱槿花，我们一路走，顺手拈下一朵熟透的朱槿花，吸着花朵底部的花露，其甜如蜜，而清香胜蜜，轻轻的含着一朵花的滋味，<strong>心里遂有一种只有春天才会有的欢愉</strong>。</p>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>圆通寺是一座全由坚固的石头砌成的寺院，那些黑而坚强的石头坐在山里仿佛一座不朽的城堡，绿树掩映，清风徐徐，站在用石板铺成的前院里，看着正在生长的小市镇，那时的寺院是澄明而安静的，让人感觉走了那样高的山路，能在那平台上看着远方，就是人生里的清欢了。</p>
<p>后来，朋友嫁人，到国外去了。我去过一趟圆通寺，山道已经开辟出来，车子可以环山而上，小山路已经很少人走，就在寺院的门口摆着满满的摊贩，有一摊是儿童乘坐的机器马，叽哩咕噜的童歌震撼半山，有两摊是打香肠的摊子，烤烘香肠的白烟正往那古寺的大佛飘去，有一位母亲因为不准孩子吃香肠而揍打着两个孩子，激烈的哭声尖亢而急促……我连圆通寺的寺门都没有进去，就沉默的转身离开，山还是原来的山，寺还是原来的寺，为什么感觉完全不同了，失去了什么吗？失去的正是清欢。</p>
<p>下山时的心情是不堪的，想到星散的朋友，心情也不是悲伤，只是惆怅，浮起的是一阕词和一首诗，词是李煜的：<code>高楼谁与上？长记秋晴望。往事已成空，还如一梦中！</code>诗是李觏的：<code>人言落日是天涯，望极天涯不见家；已恨碧山相阻隔，碧山还被暮云遮！</code>那时正是黄昏，在都市烟尘蒙蔽了的落日中，真的看到了一种悲剧似的橙色。</p>
<p>我二十岁心情很坏的时候，就跑到青年公园对面的骑马场去骑马，那些马虽然因驯服而动作缓慢，却都年轻高大，有着光滑的毛色。双腿用力一夹，它也会如箭一般呼噜向前窜去，急忙的风声就从两耳掠过，我最记得的是马跑的时候，迅速移动着的草的青色，青茸茸的，仿佛饱含生命的汁液，跑了几圈下来，一切恶的心情也就在风中、在绿草里、在马的呼啸中消散了。</p>
<p>尤其是冬日的早晨，勒着绳，马就立在当地，踢踏着长腿，鼻孔中冒着一缕缕的白气，那些气可以久久不散，当马的气息在空气中消弭的时候，人也好像得到某些舒放了。</p>
<p>骑完马，到青年公园去散步，走到成行的树荫下，冷而强悍的空气在林间流荡，可以放纵的、深深的呼吸，品味着空气里所含的元素，那元素不是别的，正是清欢。</p>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>最近有一天，突然想到骑马，已经有十几年没骑了。到青年公园的骑马场时差一点吓昏，原来偌大的马场已经没有一根草了，一根草也没有的马场大概只有台湾才有，马跑起来的时候，灰尘滚滚，弥漫在空气里的尽是令人窒息的黄土，蒙蔽了人的眼睛。马也老了，毛色斑剥而失去光泽。</p>
<p>最可怕的是，不知道什么时候在马场搭了一个塑料棚子，铺了水泥地，其丑无比，里面则摆满了机器的小马，让人骑用，其吵无比。为什么为了些微的小利，而牺牲了这个马场呢？</p>
<p>马会老是我知道的事，人会转变是我知道的事，而在有真马的地方放机器马，在马跑的地方没有一株草，则是我不能理解的事。</p>
<p>就在马场对面的青年公园，已经不能说是公园了，人比西门町还拥挤吵闹，空气比咖啡馆还坏，树也萎了，草也黄了，阳光也不灿烂了。从公园穿越过去，想到少年时代的这个公园，心痛如绞，别说清欢了，简直像极了佛经所说的“<strong>五浊恶世</strong>”！</p>
<p>生在这个时代，为何“清欢”如此难觅。眼要清欢，找不到青山绿水；耳要清欢，找不到宁静和谐；鼻要清欢，找不到干净空气；舌要清欢，找不到蓼茸蒿笋；身要清欢，找不到清凉净土；意要清欢，找不到<strong>智慧明心</strong>。如果要享受清欢，唯一的方法是守在自己小小的天地，洗涤自己的心灵，因为在我们拥有愈多的物质世界，我们的清淡的欢愉就日渐失去了。</p>
<p>现代人的欢乐，是到<strong>油烟爆起、卫生堪虑</strong>的啤酒屋去吃炒蟋蟀；是到黑天暗地、不见天日的卡拉OK去乱唱一气；是到乡村野店、胡乱搭成的土鸡山庄去豪饮一番；以及到狭小的房间里做方城之戏，永远重复着摸牌的一个动作……这些放逸的生活以为是欢乐，想起来<strong>毋宁</strong>是可悲的。为什么现代人不能过清欢的生活，反而以浊为欢，以清为苦呢？</p>
<p>一个人以浊为欢的时候，就很难体会到生命清明的滋味，而在欢乐已尽、浊心再起的时候，人间就愈来愈无味了。</p>
<h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><p>这使我想起东坡的另一首诗来：</p>
<blockquote>
<p>梨花淡白柳深青，柳絮飞时花满城；<br> 惆怅东栏一株雪，人生看得几清明？</p>
</blockquote>
<p>苏轼凭着东栏看着栏杆外的梨花，满城都飞着柳絮时，梨花也开了遍地，东栏的那株梨花却从深青的柳树间伸了出来，仿佛雪一样的清丽，有一种惆怅之美，但是人生看这么清明可喜的梨花能有几回呢？这正是千古风流人物的性情，这正是清朝大画家盛大士在《溪山卧游录》中说的<code>凡人多熟一分世故，即多一分机智。多一分机智，即少却一分高雅。</code> 也有说<code>山中何所有？岭上多白云，只可自怡悦，不堪持赠君，自是第一流人物。</code></p>
<p>第一流人物是什么人物？</p>
<p>第一流人物是在<span style="color:red">清欢里也能体会人间有味</span>的人物！</p>
<p>第一流人物是<span style="color:red">在污浊滔滔的人间，也能找到清欢的人物！</span></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;1&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;少年时代读到苏轼的一阕词，非常喜欢，到现在还能背诵：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;细雨斜风作晓寒，淡烟疏柳媚晴滩，入淮清洛渐漫漫。&lt;br&gt; 雪沫乳花浮午盏，蓼茸蒿笋试春盘，人间有味是清欢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>English-abbreviation</title>
    <link href="/2017/05/13/English-abbreviation/"/>
    <id>/2017/05/13/English-abbreviation/</id>
    <published>2017-05-14T00:29:00.000Z</published>
    <updated>2017-05-26T05:35:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一些常用的英语缩写的总结</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="日常生活篇"><a href="#日常生活篇" class="headerlink" title="日常生活篇"></a>日常生活篇</h2><ol>
<li><code>R.S.V.P</code>: 源自于法语‘Répondez s’il vous plait’，英文解释为’Respond,if you please’.邀请函结尾写这个，表示‘敬请回复’；</li>
<li><code>P.S</code>: 意思是‘post script’,表示‘再多说一句’，一般写完要说的话之后结尾突然想起说什么可以写；</li>
<li><code>ASAP</code>: as soon as possible. 表示‘尽快’，注意听音频发音，可读成A-SAP;</li>
<li><code>ETA</code>: estimated time of arrival. 表示‘预计到达时间’；</li>
<li><code>BYOB</code>: bring your own bottle; 表示‘自带酒水，举办派对时常用’</li>
</ol>
<h2 id="吃饭做菜篇"><a href="#吃饭做菜篇" class="headerlink" title="吃饭做菜篇"></a>吃饭做菜篇</h2><ol>
<li><code>tsp or t</code> : teaspoon 一茶匙</li>
<li><code>tbs / tbsp/ T</code>: tablespoon 一汤匙</li>
<li><code>c</code>: cup 一杯</li>
<li><code>gal</code>: gallon 加仑</li>
<li><code>lb</code> : pound 磅</li>
<li><code>pt</code>：pint 品脱</li>
<li><code>qt</code>: quart 夸脱</li>
</ol>
<h2 id="出国地图篇"><a href="#出国地图篇" class="headerlink" title="出国地图篇"></a>出国地图篇</h2><ol>
<li><code>Ave</code>: avenue 大街</li>
<li><code>Blvd</code>: boulevard 大道</li>
<li><code>Ln</code>: lane 车道</li>
<li><code>Rd</code>: road 公路</li>
<li><code>St</code>: street 街道</li>
</ol>
<h2 id="教育工作篇"><a href="#教育工作篇" class="headerlink" title="教育工作篇"></a>教育工作篇</h2><ol>
<li><code>BA</code>: Bachelor of Arts 文学士</li>
<li><code>BS</code>: Bachelor of Science 理学士</li>
<li><code>MA</code>: Master of Arts 文科硕士</li>
<li><code>PA</code>: Personal Assistant 私人助理</li>
<li><code>VP</code>: Vice President 副总统;副总裁</li>
<li><code>CEO</code>: Chief Executive Officer 首席执行官</li>
<li><code>CFO</code>: Chief Financial Officer 首席财务官</li>
<li><code>COO</code>: Chief Operating Officer 首席运营官</li>
<li><code>CMO</code>: Chief Marketing Officer 首席营销官</li>
</ol>
<h2 id="社交聊天篇"><a href="#社交聊天篇" class="headerlink" title="社交聊天篇"></a>社交聊天篇</h2><ol>
<li><code>JK</code> :just kidding 跟你开玩笑呢</li>
<li><code>TBD</code>: to be determined 待定</li>
<li><code>AFAIK</code>: as far as I know 据我所知</li>
<li><code>BRB</code>: be right back 马上回来</li>
<li><code>CUL</code>: see you later 回见</li>
<li><code>TTYL</code>: talk to you later 回聊</li>
<li><code>CWYL</code>: chat with you later 回聊</li>
<li><code>LOL</code>: laugh out loud 哈哈</li>
<li><code>LMAO</code>: laugh my ass off 笑死我了</li>
<li><code>ROTFL/ ROFL</code>: rolling on the floor laughing 笑到在地上打滚</li>
<li><code>NP</code>: no problem 没问题,没关系,不客气</li>
<li><code>IDK</code>: I don’t know 我不知道</li>
<li><code>ILY</code>: I love you 我爱你</li>
<li><code>TMI</code>: too much information 信息量太大了； 说的太多了</li>
<li><code>OIC</code>: Oh, I see. 我明白了</li>
<li><code>FYI</code>: for your information 顺便告知你</li>
<li><code>BTW</code>: by the way 顺便说一下 顺便问一下</li>
<li><code>MYOB</code>: mind your own business 别多管闲事</li>
<li><code>FAQ</code>: frequently asked questions 经常被问的问题<br>20: <code>WTF</code>: what the fuck 搞毛阿…… 委婉的是WTH: what the hell/heck<br>21: <code>AKA</code>: also known as. 也叫做</li>
<li><code>TGIF</code>: thank god It’s Friday 谢天谢地又到礼拜五了</li>
<li><code>TBC</code>: to be continued; to be confirmed 未完待续/ 有待确认</li>
</ol>
<h2 id="数字字母篇"><a href="#数字字母篇" class="headerlink" title="数字字母篇"></a>数字字母篇</h2><p><code>2</code>: to/too<br><code>4</code>: for<br><code>B</code>: be<br><code>C</code>: see<br><code>I</code>: eye<br><code>O</code>: owe;<br><code>R</code>: are;<br><code>U</code>: you;<br><code>ur</code>: your/you’re<br><code>Y</code>: why</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一些常用的英语缩写的总结&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="英语积累" scheme="/tags/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E7%A7%AF%E7%B4%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有关中国诗的那些事</title>
    <link href="/2017/05/13/%E6%9C%89%E5%85%B3%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%AF%97%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B/"/>
    <id>/2017/05/13/有关中国诗的那些事/</id>
    <published>2017-05-13T23:40:00.000Z</published>
    <updated>2017-05-26T05:34:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>没有沉淀，文字永远上不了档次。难得空闲，读了些诗，有些感受。</p>
<h3 id="韦应物"><a href="#韦应物" class="headerlink" title="韦应物"></a>韦应物</h3><a id="more"></a>
<blockquote>
<p>独怜幽草涧边生，上有黄鹂深树鸣。春潮带雨晚来急，野渡无人舟自横。</p>
</blockquote>
<p>记起这《滁州西涧》，听过一个故事。话说一次国画比赛，题目是以<code>春潮带雨晚来急，野渡无人舟自横</code>这句诗作画。国学博大精深，国画作为其中一支配起诗来，别有遐想。此题甚好，不仅考及画技，更有对国学中诗词的体悟和见解。大家不妨也想想如果是你，你会怎么画？这里先卖个关子。</p>
<p>从诗的字面来说，是这样一种通感：春天近了，潮气依稀可嗅。但谁能像你这样，对一棵在水边生长的小草也充满爱怜？黄鹂在密林深处的低语你都能听到？这需要多么细腻的一颗心。华灯初上，渡口上已经没有人，舟独自横于水上，那是一种空阔的感觉。映照你一生步履，你的细腻出于岁月。你当年49岁，50载，可能不长，但是我知道你的与众不同，你的50载甚至顶得别人几辈子。</p>
<p>韦应物年少荒唐，并未认真读书。安史乱起，韦应物扈从不及，流落秦中。乱后，韦应物折节读书，痛改前非，从一个富贵无赖纨绔一变而为忠厚仁爱的儒者。有些官运，在地方（苏州）任官。韦应物勤于吏职，简政爱民，在苏州刺史届满之后，一贫如洗，寄居无定寺，客死他乡。 享年五十五岁。</p>
<p>别人些许看出的是你不在其位，不得其用的无奈，忧伤。但我看到的，更多是你的豁达，你心中总是美好多于忧伤。</p>
<p>通往远方的路，没有哪条是你不能走的；走在路上的人，没有谁是你不能结交的；结交的朋友，没有谁是你不能推心置腹的。虽然那个时代远没有现在的复杂，但是能捧出一颗完整的心也并不是一件容易的事。韦苏州，你是一个充满诗情的人。</p>
<p>回头看看开头提到的国画比赛优胜者的作品：弥蒙的雾气用模糊的淡墨衬托，远处的群山，夕阳露出半个头。远远的有几簇灯火，近处，一条小舟在几根芦苇中飘荡，船上有位着布衣的蓑翁，嘴里叼根芦苇，帽檐下压，不知是否在闭目养神，两只杜鹃立于船头。起初不懂，“无人”的野渡为何有人呢？其中深意，结合了韦苏州的履历才恍然大悟。</p>
<p>“无人”并不是一只孤舟。韦应物闲居，船上舟子，好似当时的韦应物，在船头打盹，闻着草香，听着鹂鸣。韦应物虽然赋闲苏州，但他并不排斥官场，若有机会，他还是会出仕，只是满足于闲暇。无奈忧伤可能有，但经历了顽劣，奋起，战乱，官场，贬谪，闲居的韦应物，更多的，是看破人生的豁达和满足。</p>
<h3 id="李白"><a href="#李白" class="headerlink" title="李白"></a>李白</h3><p>总觉中国诗总离不开一个“愁”字。思乡，思亲，忧国，羁旅等等，都和“愁”万缕千丝。我爱这些无奈，悲壮，不舍，甚至愤懑，嘲讽。他们仿佛缩影了人生，视角令人称奇，细腻的令你悸动。</p>
<p><strong>抽刀断水，是最无奈的神话；举杯消愁，是最动情的悲歌。</strong>李白潇洒一生，他豪放，甚至一直清贫，有了几个钱，就豪饮一番，将诗情挥洒，更是对“愁”下了如此入理的定义。</p>
<p><code>拣尽寒枝不肯栖，寂寞沙洲岭</code>李白就犹如谪仙，似乎从来没有受过来自这个世界的温暖。于是，在静夜里，李白写下了<code>床前明月光，疑是地上霜。举头望明月，低头思故乡</code>的千古“愁”词。可是李白的故乡在哪里呢？是陇西？是巴蜀？月华似霜的夜，浪迹天涯的游子李白在梦幻中寻觅故乡，但故乡却比梦幻更飘渺。</p>
<p>李白是复杂的，李白糅合着道家的“出世”和儒家的“入世”思想。所以，顺境时，他<code>仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人</code>的潇洒豪情；逆境时，他有<code>弃我去者昨日之日不可留，乱我心者今日之日多烦忧</code>的绵绵愁绪。   </p>
<h3 id="那些诗人"><a href="#那些诗人" class="headerlink" title="那些诗人"></a>那些诗人</h3><p>感动于张谓笔下早梅傲雪<code>不知近水花先发，疑是经冬雪未消</code>的玄妙；<br>陶醉于贺铸风中<code>一川烟草，满城风絮，梅子黄时雨</code>的飘愁；<br>哀婉于苏轼眼中<code>细看来，不是杨花，点点是，离人泪</code>的破碎。</p>
<p>说起苏东坡，一个传奇。</p>
<p><code>人生如梦</code>，东坡曾经迷惘过；<code>早生华发</code>，东坡曾经惋惜过；<code>十年生死两茫茫</code>，东坡曾经痛苦过。但他不屈，他平和，他豁达。</p>
<p><code>一蓑烟雨任平生</code>，他淡泊；<code>日啖荔枝三百颗，不辞长作岭南人</code>，他自定；<code>踏雪飞鸿</code>，他淡然。<code>问汝平生功业，黄州惠州儋州</code>，三贬之地，还恰恰就是他留下许多不朽之作的地方。</p>
<p>读着这些诗，深深思索，你会感到作为一个中国人学会了中文，有着五千年的浩瀚历史文化，是多么令你振奋和自豪；国学，遗留的东西，值得我们用一生去参悟。常说高考诗词理解令人头痛，如果怀着这样的心情读诗，你还会怕吗？</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;没有沉淀，文字永远上不了档次。难得空闲，读了些诗，有些感受。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;韦应物&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#韦应物&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;韦应物&quot;&gt;&lt;/a&gt;韦应物&lt;/h3&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
